#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 1.0\n"
"Last-Translator: Stellarium's developers\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

# Sky culture name
msgid "Bugis"
msgstr "武吉士"

# Sky culture introduction section in markdown format
msgid ""
"The Bugis are an ethnic group on the island of Sulawesi in Indonesia, with a\n"
"strong seafaring and trading tradition. This sky culture has 12 constellation\n"
"line figures. It also has names for four stars and five other sky objects (the\n"
"Pleiades, the Coalsack Nebula, the Magellanic Cloud(s), the Milky Way, and\n"
"Venus). Many of the constellations reflect the seafaring tradition; the others\n"
"are of agricultural origin."
msgstr ""
"武吉士是印度尼西亞蘇拉威西島上的一個民族，有著深厚的航海和貿易傳統。這個天空文化有12個星座線圖。它還有四顆恆星和其他五個天體（昴宿星、煤袋星雲、麥哲倫星雲、銀河系和金星）的名稱。許多星座反映了航海傳統；其他的是農業來源。"

# Sky culture description section in markdown format
msgid ""
"This sky culture for Stellarium is a transcript of data recorded in a book by\n"
"`The evolution of local Southeast Asian astronomy and the influence of China,\n"
"India, the Islamic World and the West`[#1]. It provides a unified drawing of\n"
"Bugis constellations from two prior sources (one from 1999, one from 1987)\n"
"which had overlapping but not identical data.\n"
"\n"
"The Mandar sky culture is related (they are neighbouring ethnic groups on the\n"
"island of Sulawesi) so it is similar. The Mandar source [#2] also provides some\n"
"data for the Bugis."
msgstr ""
"Stellarium 的這種天空文化是由\n"
"`東南亞地方天文學的演變和中國、印度、伊斯蘭世界和西方的影響`[#1].它提供了來自兩個先前來源（一個來自 1999 年，一個來自 1987 年）的武吉士星座的統一繪圖，這些來源具有重疊但不相同的數據。\n"
"\n"
"Mandar 天空文化是相關的（他們是蘇拉威西島上的相鄰民族），所以它是相似的。 Mandar 源 [#2] 也為武吉士提供了一些數據。"

# Sky culture extras section in markdown format
msgid ""
"### Constellations and star names\n"
"\n"
"One source attributed in [#1] (from 1999) gives the following Bugis asterisms\n"
"and names:\n"
"\n"
"- _Bintoѐng Baluѐ_, `Widow Before Marriage`, (α, β Cen)\n"
"- _Bintoѐng Bola Kѐppang_, `Incomplete House` (α to δ, μ Cru)\n"
"- _Bintoѐng Balѐ Mangiwѐng_, `Shark` (Scorpius (south))\n"
"- _Bintoѐng Lambaruѐ_, `Ray Fish` or `Skate` (Scorpius (north))\n"
"- `Lost Pleiad` (Antares)\n"
"- _Bintoѐng Kappala'ѐ_, `Ship` (α to η UMa)\n"
"- _Bintoѐng Kappala'ѐ_, `Ship` (α to η UMa; β, γ UMi)\n"
"- _Bintoѐng Balu Mandara'_, `Mandar Widow` (α, β UMa)\n"
"- _Bintoéng Timoro'_, `Eastern Star` (Altair)\n"
"- _Bintoéng Rakkalaé_, `Plough` (α to η Ori)\n"
"- _Tanra Tѐlluѐ_, `Sign of Three` (δ, ε, ζ Ori)\n"
"- _Worong-porongngé_, `Cluster`, or _Bintoéng Pitu_, `Seven Stars` (Pleiades).\n"
"\n"
"Another source attributed in [#1] (from 1987) gives the following Bugis\n"
"asterisms and names, some of which overlap with the previous source:\n"
"\n"
"- _Worong-mpolong_, `Tuft` (Pleiades)\n"
"- _Wara-wara_, `Burning Coal` (Aldebaran)\n"
"- _Tanra Tellu_, `Triple Beacon` (δ, ε, ζ Ori)\n"
"- _Manu'_, `Chicken` (Canopus, Sirius and Procyon)\n"
"- _Watang-mpata_, `Job's Tears Stalk` (α, β Leo)\n"
"- _Éppang_, `Lame` (Crux)\n"
"- _Walu_, `Widow` (α, β Cen)\n"
"- _Lambaru_, `Ray Fish` (Scorpius (north))\n"
"- _Tékkoroso_, `Pushed Plough` (Triangulum).\n"
"\n"
"There are two variants of the `Ship`, which overlap in the Big Dipper region.\n"
"The `Mandar Widow` also overlaps with these. The `Plough` and the `Sign of\n"
"Three` overlap in the Orion region.\n"
"\n"
"There is some uncertainty in these constellation lines:\n"
"\n"
"- It is not clear if the lines in `Shark` are complete. [#2] identifies the\n"
"stars, while the drawing in [#1] for this constellation is a pictogram, and the\n"
"two don't match very well. The shape here matches the pictogram in [#1] better.\n"
"See also the Mandar version of this same constellation, which is a larger,\n"
"realistic shark shape.\n"
"\n"
"- `Pushed Plough` is marked as uncertain in [#1].\n"
"\n"
"### Planets\n"
"\n"
"Venus is _Bintoѐng Bawi_ or _Wari wariѐ_.\n"
"\n"
"### Other sky objects\n"
"\n"
"One source attributed in [#1] and [#2] gives the following Bugis names:\n"
"\n"
"- _Bembé'é_, `Goat` (Coalsack Nebula in Crux)\n"
"- _Tanra Bajoé_, `Sign of the Bajau` (Magellanic Clouds)\n"
"- _Bintoѐng Nagaѐ_ (the Milky Way)."
msgstr ""
"### 星座和星名\n"
"\n"
"[#1]（從 1999 年開始）中的一個來源給出了以下武吉士星群和名稱：\n"
"\n"
"- Bintoѐng Baluѐ，`婚前的寡婦`，（α，β岑）\n"
"- Bintoѐng Bola Kѐppang，`不完整的房子`（α到δ，μ Cru）\n"
"- Bintoѐng Balѐ Mangiwѐng，“鯊魚”（天蠍座（南））\n"
"- Bintoѐng Lambaruѐ，“Ray Fish”或“Skate”（天蠍座（北））\n"
"- `失落的昴星團`（心宿二）\n"
"- Bintoѐng Kappala'ѐ, `Ship` (α to η UMa)\n"
"- Bintoѐng Kappala'ѐ, `Ship` (α 到 η UMa; β, γ UMi)\n"
"- Bintoѐng Balu Mandara', `Mandar Widow` (α, β UMa)\n"
"- Bintoéng Timoro，《東方之星》（牽牛星）\n"
"- Bintoéng Rakkalaé，“犁”（α 到 η Ori）\n"
"- Tanra Tѐlluѐ，`三個符號`（δ，ε，ζ Ori）\n"
"- Worong-porongngé，“星團”，或 Bintoéng Pitu，“七星”（昴宿星）。\n"
"\n"
"[#1] 中的另一個來源（來自 1987 年）給出了以下武吉士星號和名稱，其中一些與之前的來源重疊：\n"
"\n"
"- Worong-mpolong，`Tuft`（昴宿星團）\n"
"- Wara-wara，`燃燒的煤`（畢宿五）\n"
"- Tanra Tellu, `Triple Beacon` (δ, ε, ζ Ori)\n"
"- Manu'、'Chicken'（Canopus、Sirius 和 Procyon）\n"
"- Watang-mpata, `Job's Tears Stalk` (α, β Leo)\n"
"- Éppang，“跛腳”（癥結）\n"
"- 瓦魯，“寡婦”（α，β岑）\n"
"- Lambaru，“雷魚”（天蠍座（北））\n"
"- Tékkoroso，“推犁”（三角）。\n"
"\n"
"“船”有兩種變體，它們在北斗七星區域重疊。 `Mandar寡婦`也與這些重疊。 “犁”和“三號”在獵戶座地區重疊。\n"
"\n"
"這些星座線存在一些不確定性：\n"
"\n"
"- 不清楚“鯊魚”中的台詞是否完整。 [#2] 標識星星，而 [#1] 中為該星座繪製的圖形是像形圖，兩者不太匹配。這裡的形狀與 [#1] 中的象形圖更匹配。另請參閱同一星座的 Mandar 版本，這是一個更大、更逼真的鯊魚形狀。\n"
"\n"
"- `Pushed Plough` 在 [#1] 中被標記為不確定。\n"
"\n"
"### 行星\n"
"\n"
"金星是 Bintoѐng Bawi 或 Wari wariѐ。\n"
"\n"
"### 其他天空物體\n"
"\n"
"[#1] 和 [#2] 中的一個來源給出了以下 Bugis 名稱：\n"
"\n"
"- Bembé'é，“山羊”（Crux 中的煤袋星雲）\n"
"- Tanra Bajoé，“Bajau 的標誌”（麥哲倫雲）\n"
"- Bintoѐng Nagaѐ（銀河系）。"

# Sky culture references section in markdown format
msgid ""
" - [#1]: Yukio Ohashi and Wayne Orchiston. The evolution of local Southeast Asian astronomy and the influence of China, India, the Islamic World and the West. In W Orchiston and M N Vahia, editors, Exploring the History of Southeast Asian Astronomy, pages 673–767. Springer, Cham, 2021.\n"
" - [#2]: A. A. Rasyid, T. Hidayat, and W. Orchiston. Star patterns in Mandar navigation. In W. Orchiston and M. N. Vahia, editors, Exploring the History of Southeast Asian Astronomy, pages 549–564. Springer, Cham, 2021.\n"
" - [#3]: Doina Bucur. The network signature of constellation line figures. arXiv e-prints. arXiv:2110.12329 [cs.SI]. 2021. Available at <https://arxiv.org/abs/2110.12329>."
msgstr ""
" - [#1]: Yukio Ohashi 和 Wayne Orchiston。東南亞地方天文學的演變和中國、印度、伊斯蘭世界和西方的影響。在 W Orchiston 和 M N Vahia，編輯，探索東南亞天文學的歷史，第 673-767 頁。施普林格，湛，2021。\n"
" - [#2]: A. A. Rasyid、T. Hidayat 和 W. Orchiston。 Mandar 導航中的星形圖案。在 W. Orchiston 和 M. N. Vahia，編輯，探索東南亞天文學的歷史，第 549-564 頁。施普林格，湛，2021。\n"
" - [#3]: Doina Bucur。星座線圖的網絡簽名。 arXiv 電子版。 arXiv:2110.12329 [cs.SI]。 2021 年。可在 <https://arxiv.org/abs/2110.12329> 獲得。"

# Sky culture authors section in markdown format
msgid ""
"This sky culture was contributed by _Doina Bucur_ (d.bucur@utwente.nl). It "
"was digitised for the cross-culture analysis of constellation line figures "
"in reference [#3], `The network signature of constellation line figures`."
msgstr ""
"這種天空文化由 Doina Bucur (d.bucur@utwente.nl) "
"貢獻。在參考文獻[#3]，`星座線圖的網絡簽名'中將其數字化用於星座線圖的跨文化分析。"

# Sky culture license section in markdown format
msgid "CC BY-SA"
msgstr "CC BY-SA"

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Bola Kѐppang
msgid "Incomplete House"
msgstr "不完整的房子"

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Balѐ Mangiwѐng
msgid "Shark"
msgstr "鯊魚"

# Description of Bugis constellation Shark
msgid "Uncertain if the shark line figure is complete."
msgstr "不確定鯊魚線圖是否完整。"

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Lambaruѐ
msgid "Ray Fish"
msgstr "雷魚"

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Balu Mandara'
msgid "Mandar Widow"
msgstr "曼達寡婦"

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Kappala'ѐ
msgid "Ship"
msgstr "船"

# Bugis constellation, native: Tanra Tѐlluѐ
msgid "Sign of Three"
msgstr "三的標誌"

# Bugis constellation, native: Bintoéng Rakkalaé
msgid "Plough"
msgstr "犁"

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Baluѐ
msgid "Widow Before Marriage"
msgstr "婚前寡婦"

# Bugis constellation, native: Manu'
msgid "Chicken"
msgstr "雞"

# Bugis constellation, native: Watang-mpata
msgid "Job’s Tears Stalk"
msgstr "約伯的眼淚莖"

# Bugis constellation, native: Tékkoroso
msgid "Pushed Plough"
msgstr "推犁"

# Description of Bugis constellation Pushed Plough
msgid "This is marked as uncertain."
msgstr "這被標記為不確定。"

# Name for HIP 80763
msgid "Lost Pleiad"
msgstr "失落的昴宿星"

# Name for HIP 97649
msgid "Eastern Star"
msgstr "東方之星"

# Name for HIP 21421
msgid "Burning Coal"
msgstr "燒煤"

# Name for NAME Pleiades
msgid "Seven Stars"
msgstr "七顆星"

# Name for NAME Pleiades
msgid "Cluster"
msgstr "簇"

# Name for NAME Pleiades
msgid "Tuft"
msgstr "簇絨"

# Name for NAME Coalsack Nebula
msgid "Goat"
msgstr "山羊"

# Name for NAME Large Magellanic Cloud
msgid "Sign of the Bajau"
msgstr "巴瑤族的標誌"
